\newcommand{\theTitle}{Testplan Gebroedersmeijer}
\newcommand{\version}{1}
\newcommand{\theAuthor}{Mike Wierenga \newline \newline Opdrachtgever: \newline Martin Broers \newline \newline Programmeurs: \newline Mike Wierenga \newline Martin Broers \\ \\ Manager: \\ Ralph P. Elshot}
\newcommand{\theDate}{30 januari 2017}

\input{./titlepage.tex}

\chapter{Testplan}
\section{Inleiding}
Dit document is het testrapport voor het project webshop Gebroedersmeijer. In dit project wordt als eerste de testomgeving en de testbasis van het project beschreven. Hierna volgt het testplan. Hierin word beschreven hoe de test zal gaan verlopen. Na het test plan volgt een testlog. Hierin word beschreven hoe de test is verlopen. Als laatste hoofdstuk komt de testanalyse. In de testanalyse worden de benodigde vervolgacties beschreven.
\section{Testomgeving}
Dit is een lijst van de benodigde software die nodig is voor de test.
\newline \newline
\begin{tabular}{|l|l|l|}
	\hline
	Software	 & 	  installatie     & Opmerking \\
	\hline
	Chrome		 &    Standaard   	  & geen  	  \\
	\hline
	Docker		 &	  Standaard 	  & alleen voor Windows 10 pro \\
	\hline
	Magento		 &    Devbox          & geen \\
	\hline
\end{tabular}
\section{Testbasis}
Het onderstaande overzicht geeft de documentatie die als uitgangspunt dient bij de systeem en acceptatietesten.
\newline \newline
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	\hline
	Documentnaam	 	& 	  versie  & Datum  		& auteur \\
	\hline
	Functioneel ontwerp	&     1.0	  &	12-04-2016  & Mike Wierenga \\
	\hline
	Technisch ontwerp	&	  1.0     & 13-04-2016  & Mike Wierenga  \\
	\hline
\end{tabular}
\section{Testplan}

\setlength\LTleft{-1in}
\setlength\LTright{-1in}
\begin{longtable}{| p{1.5cm} | p{2cm} | p{6cm} | p{6cm} | p{6cm}}
	\hline
	\textbf{Testcase ID} & \textbf{Te testen feature} & \textbf{Uit te voeren resultaat} & \textbf{Verwachte resultaat}\\
	\hline
	1.1			& Inlogveld	  		& laat gebruikersnaam leeg. voer wachtwoord in en klik op inloggen        & Gebruiker krijgt te zien "voer gebruikersnaam in". gebruiker kan niet verder \\ \hline
	1.2			& Inlogveld     	& laat wachtwoord leeg, voer gebruikersnaam in en klik op inloggen        & Mike Wierenga  \\ \hline
	2.1 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn naam en klikt op registreren 		      & Gebruiker krijgt te zien "voer naam in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.2 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn achternaam en klikt op registreren      & Gebruiker krijgt te zien "voer achternaam in". gebruiker kan niet verder     \\ \hline
	2.3 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn email en klikt op registreren 	      & Gebruiker krijgt te zien "voer email in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.4 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn postcode en klikt op registreren        & Gebruiker krijgt te zien "voer postcode in". gebruiker kan niet verder		 \\ \hline
	2.5 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn adres en klikt op registreren		      & Gebruiker krijgt te zien "voer adres in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.6 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn stad en klikt op registreren			  & Gebruiker krijgt te zien "voer stad in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.7 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn geslacht en klikt op registreren		  & Gebruiker krijgt te zien "voer geslacht in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.8 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn bedrijfsnaam en klikt op registreren    & Gebruiker krijgt te zien "voer bedrijfsnaam in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.9 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn bedrijfsadres en klikt op registreren   & Gebruiker krijgt te zien "voer bedrijfsadres in". gebruiker kan niet verder	 \\ \hline
	2.10 		& Registreren & gebruiker voert alles in behalve zijn locatie bedrijf en klikt op registreren & Gebruiker krijgt te zien "voer locatie bedrijf in". gebruiker kan niet verder\\ \hline
	3.1 		& Product     & gebruiker klikt op een product en klikt op stop in winkelmandje    			  & Gebruiker ziet dat er iets in zijn winkelmandje zit\\ \hline
	4.1 		& Bestellen   & gebruiker klikt op het winkelmandje en klikt op bestellen          			  & Gebruiker krijgt te zien "Stop producten in uw winkelmandje". gebruiker kan niet verder\\ \hline
	5.1 		& Plug-in     & gebruiker selecteert een aantal producten en klikt op bestellen    			  & Gebruiker krijgt te zien "uw producten zijn bestelt". Rond een bepaalde tijd moet er een mail komen met deze bestelling	 \\ \hline
\end{longtable}


\end{document}

